NBA vs 中國 - 左丁山

NBA vs 中國 - 左丁山

Twitter圖片（Victims of Communism）(互聯網)

美國四大體育項目之中，NBA最受美國以外的籃球迷歡迎，美國人最重視的NFL（美式足球）、MLB（棒球大聯盟）及NHL（冰上曲棍球）的美國味道太濃，北美洲之外，沒多大觀眾群。籃球則不同，籃球場面積遠細於足球場，可說是最佳街頭運動，左丁山小學時踢足球，在小型球場大敗之後，知道技不如人，改到麥花臣球場打籃球，後來竟可加入中學校隊，奪得校際淘汰賽最高榮譽「女皇盃」，威風一時。先父沒有看籃球的興趣，只愛看足球，談起孫錦順、李惠堂及當年當打球星姚卓然，便眉飛色舞。他問左丁山：「究竟你學校奪得女皇盃，你有甚麼功勞？」左丁山答：「出親我就贏！」先父嚇了一跳，不信兒子有此本領。左丁山解釋說：「校隊教練好錫我，我校打至最後兩分鐘，領先十分八分時，知道贏梗，便派我出場玩一兩分鐘。所以我有份出場嘅球賽，學校一定贏。」

今天老矣，對籃球的興趣仍然不減，但自兩年前內地體育媒體樂視不自量力，以天價奪得香港的NBA播映權後，香港再無電視直播，左丁山恨得牙癢癢，而今樂視已不見蹤影，但看NBA仍無着落。肥仔K等一班朋友則繳交年費1000元買入NBA League Pass，可在電腦收看整季賽事。一千元看似昂貴，但一年收看的球賽（如有時間的話），超過一百場，伸算起來，還是便宜。中國方面，騰訊與NBA簽訂了NBA網上直播，詳情雖然不知，但以中國籃球迷有三億人計（據內媒宣稱），若有其中一千萬人訂購騰訊的NBA網上播映，每人每年收一千元人民幣，那就是一百億元人民幣，數目大得驚人，再加上中國廣告費，騰訊收益大到不得了，NBA收取直播費，也可發大財，不過世事難測，NBA在中國發財大計，竟然被一隻黑天鵝破壞了。萬萬想不到侯斯頓火箭隊的總經理Daryl Morey無端端在Twitter發表Fight for Freedom, Stand with Hong Kong，即時令中國玻璃心民族主義憤青大怒，中央政府再語言加辣，於是中國贊助商全部捨棄NBA，一於利用14億人的大市場，嚴打犯我者。中國素來政治經濟不分，動輒利用14億人內需市場的威力，恐嚇威逼外商就範，一定要站在中國的一邊，於是外商名牌無不看在銀紙份上，跪地叩頭，令中國人民大悅。這次NBA卻未必願意馴服求饒，因NBA在美國深入民間，因言論得罪中國而受抵制，美國人民多數不服，美國共和民主兩黨議員也赫然大怒，督促NBA企硬不投降。究竟願意為言論自由原則而放棄中國市場，還是中國球迷愛NBA多於愛國？多謝Morey的一時衝動，香港逆權運動即時深入美國民間！

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

[行動］籃球之夜熱門一個post都無？

今晚有冇手足燒Lick Beijing James 波衫

10月15日籃球之夜
今晚七點半修頓見

今晚今晚今晚
今晚去灣仔

Morey 一時衝動?
發聲支持民主自由只係基本人權, 咩撚野一時衝動呀?

左丁山姐係香樹輝
一片光明馬主

呢條仆街講野好撚有引導性